\anonsection{Введение}


Современней человек не представляет себя без электронной почты.
Электронная почта стала стандартом де-факто для делового и профессионального общения.
Cвоей динамичностью она послужила мощным трамплином для развития электронной коммуникации.
На текущий момент, ни сообщения в мессенджере, ни телефонный разговор не способны закрепить результаты делового общения между людьми.
Вспомните, по телефонному разговору, или чату, вы можете обговорить детали, назначить время и место, но чтобы это
носило деловой характер, люди всегда подкрепляют договорённости электронным письмом.
Будь то интервью, собеседование, деловая встреча, деловые переговоры или согласования...
Сообщения в электронной почте имеют юридический статус и принимаются в суде во всех развитых странах мира, и даже в России.
Во многом от того как устроен почтовый сервис может зависеть личный успех, или успех бизнеса. А иногда даже
свобода или жизнь.\\

Компания Интермеди предоставляет облачный сервис электронной почты под ключ для любого бизнеса Америки и Европы,
не зависимо от размера.
Им пользуются небольшие фирмы, интернет магазины, банки, медицинские и государственные учреждения.
Компания Интермедия гарантирует безопасную доставку корреспонденции до адресата, не важно, будь то сообщение с пожеланием
хорошего настроения, или сообщение содержащие приватные данные пользователя или организации.
В дополнение к возможности пересылки электронных сообщений, компания предоставляет продвинутый сервис обеспечения
безопасности и фильтрации нежелательной корреспонденции.
Проверки на вирусы, несколько уровней карантина, фильтрация спама и нежелательных рассылок, пресечение и информирование
о попытках фишинга, или внутреннего саботажа. Всё это --- части почтового сервиса компании.

Но всё описанное было бы не возможно без консолидации большого количества усилий разных людей.
Компания использует, как собственные, разработки, так и сервисы своих партнёров, с целью предоставления наивысшего качества услуг.
При содействии разных компаний-партнёров проводится глубокое и тщательное сканирование корреспонденции на вирусы и угрозы, ещё
на ранних этапах блокируются нежелательные и опасные рассылки. \\

\bigskip

Конечной целью выпускной квалификационной работы является разработка и внедрение программного обеспечения для сокращения издержек компании Интермедия
на фильтрации нежелательной корреспонденции.
Для этого мною был разработан информационный проект интеграции с компанией партнёром по передаче информации о входящих соединениях
на почтовые сервера компании. Передаваемая информация способствует улучшению и расширению Стоп и Блок листов компании партнёра,
что так же на выходе способствует улучшению фильтрации нежелательной корреспонденции.

В данном контексте компания `Интермедия` рассматривается как объект исследования, а её внутренние процессы являются предметом исследования.

Актуальность выбранной темы замечательно описывается термином бизнес.
Бизнес --- деятельность, направленная на систематическое получение прибыли.
Где прибыль ---  положительная разница между суммарными доходами и затратами на производство или приобретение, хранение, транспортировку, сбыт этих товаров и услуг.
Прибыль = Доходы − Затраты (в денежном выражении).

Другими словами, разработка проекта автоматизации, который ведёт к снижению систематических затрат бизнеса на поддержание сервиса,
напрямую увеличивает доходность этого бизнеса. А значит и саму цель его существования. \\

Для достижения цели данной выпускной квалификационной работы должны быть решены следующие задачи:

\begin{itemize}
    \item Анализ технической и информационной инфраструктуры копании с целью определить место проектируемой задачи;
    \item Анализ входных и исходных данных на соответствие информационной безопасности и полной анонимности данных;
    \item Анализ существующих и возможных средств для решения задачи;
    \item Выбор и обоснование средств для решения задач, с учётом предъявленных требований;
    \item Формулирока и описание этапов жизненного цикла проекта автоматизации, выбор жизненого цикла разработки и стандарта;
    \item Разобор ожидаемых рисов на всех этапах жизненного цикла проекта и проработка мер для их снижения или устранения;
    \item Разработка программного продукта в соответствии с современными методологиями и методиками;
\end{itemize}

\bigskip

При исследовании и разработке использовались современные гибкие (\hyperlink{Agile}{Agile}) методологии и
разработка через тестирование (\hyperlink{TDD}{TDD}).
О чём более подробно описано в второй части выпускной квалификационной работы.
Где так же разобран процесс производства и тестирования программного продукта, его составные модули и функции. \\

Первая часть посвящена аналитической и исследовательской работе.
В ней разобраны устройство и продукты компании, анализ деятельности и бизнес модели, представлена характеристика внутренних процессов и систем.
Так же поставлены требования к задаче, проведен анализ и обоснование выбранных проектных решений.


В третьей части проводятся экономические расчёты и обоснования экономической эффективности реализованного проекта автоматизации.
Выбор и обоснование метода расчёта, живые цифры и подведён итог проделанной работе в разрезе экономической выгоды.

Итогом проделанной работы стал программный продукт позволяющий компании Интермедия сократить издержки
на партнёрское соглашение на десятки тысяч долларов и улучшить качество фильтрации нежелательной корреспонденции,
что несомненно повысит качество предоставляемых услуг и степень удовлетворённости пользователей.

\clearpage
